# Manifiesto por el Desarrollo Ágil de Software

Estamos descubriendo formas mejores de desarrollar software tanto por nuestra propia experiencia como ayudando a terceros. A través de este trabajo hemos aprendido a valorar:

* **Individuos e interacciones** sobre procesos y herramientas
* **Software funcionando** sobre documentación extensiva
* **Colaboración con el cliente** sobre negociación contractual
* **Respuesta ante el cambio** sobre seguir un plan

Esto es, aunque valoramos los elementos de la derecha, valoramos más los de la izquierda.

*fuente: <https://agilemanifesto.org/iso/es/manifesto.html>*
